fresh grad同HR入*你唔比機會我 我點會有一年工作經驗？？

對於fresh grad來講，搵工已經夠難，份份工都話要1-2年相關工作經驗，真係夠曬絕望，試問你唔比機會我嘗試，何來一年相關經驗
有冇hr講解下，份cv&cover letter點樣吸引到你地

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

[正視聽-極重要]唔好再錯focus: 請集中煲五大訴求，還香港高度自治，而唔係執著係咪假withdraw

-
幫手推，等美國可以出手做野，要開始打底啦
如果你keep住講假withdraw,到時星期日佢宣佈撤回，依招你點拆？到時咪又要loop番仲有四個，咁不如依加開始做文宣，仲有幾日時間
要做到五大訴求or美國制裁
掉番個波比林鄭

你無做過intern?

弱智

你呢d撚樣貼錢返工都唔會請你

你一d都唔主動

加上你乜柒都唔識只會攪亂公司運作

我2份相關既pt, 做過學校intern,攞過獎學金

你expected salary 寫低d就考慮你囉

11-12k?

我覺得好多寫1-2年工作經驗 = 唔洗經驗
到時冇經驗就壓價

咁寫proficient in English 係咪good in就得

你讀咩科, 個 2 份 PT 做咩嫁 ?

呢d份份工都寫既 你唔洗咁上心

因為好多team manager 都係鳩抄requirement, 有得揀梗係想揀有經驗嘅

利申: team manager, 岩岩請完fg

讀hotel management, 想做餐飲業文員 ，hd畢業
之前做waitress 同一間餐飲批發做兼職文員

多謝你

其實點睇fg特質 而請佢

關hr咩事

我只講我點睇啦，其他人點樣我唔清楚
首先，佢要有誠意，而且要表現得正正常常似足一個嚟見工嘅正常打工仔。唔好覺得呢樣個個都得，我之前in過十幾條友，有一半都唔合格，比如有個嚟見工的女仔，乜學歷證明工作證明都無帶，就咁背心熱褲上嚟 邊間大學畢業就唔講啦

其次，佢要有我期望果個職位應該有的能力，比如要識英文，或者要識畫圖識software之類

第三，要望落傾落同我夾而且唔好嫌呢樣唔做嫌果樣唔做

大致係咁多啦

多謝你既分享咁我想問通常hr都會問點解公司要請你，有咩過人之處點答阿

是鳩旦啦，呢d對答正常就ok啦

其實又唔係間間公司下下要硬性1-2年經驗
主要都係睇面試表現 同埋睇你淡唔淡定
對答大方得體正常 要求唔會太離地 著衫著得岩 人地好難會刁難你

利申上年畢業 淨係見左4份工 全部有offer

睇你fresh grad都數都柒下柒下等我教下你啦
首先準備要足夠 啲衫呀cv呀汁好哂就基本 之後就準備好自我介紹 一定要好講到自己有咩優點 同埋準備好佢會問啲咩 例如點解想入我地間公司 你知唔知入黎會做啲咩工作 9成9都會問一定要答得好好 可能有啲吹水式嘅manager會問你grad trip去邊 你屋企人啲鳩野 嗰啲就鳩答都得
最後其實佢知你fresh grad都當你係白紙一張 所以成績係點除非你first hon唔係都當你廢人一樣 要比佢睇到你嘅熱誠 比佢睇到你係有心想喺佢間公司做 例如share下自已入咗去做條career path會係點 你做到哂上面唔請你我切柒

好勁啊師兄

我會比心機架啦 多謝你

你真係信佢淨係請有1-2年經驗嘅人先好笑
依個「要求」只係想同樣薪酬請到多少少經濟嘅人，但唔係真係必須

有咩公司唔係咁寫
但入面啲人分分鐘仲屎過fg

我好多時都同要求既經驗差好遠但都有得in / 有offer 最多既相差3年經驗都有，只不過最後比個低d既title你姐，0-2年經驗都係entry level唔洗太介意，人既能力緊要d

其實fg搵工，表現正常已經贏左好多好多人，真係唔係好多人做得到「正常」，準時、衣著合適、有禮貌、談吐流暢淡定、表現出誠意、準備好interviewer常問問題既中英答案，仲有一個好多人忽略既野就係要做足功課了解定公司背景（實在有太多港孩唔當見工係咩一回事冇d誠意），even我唔係fg搵工既時候，interview時對方都考我公司背景（唔止一份係咁），可想言之如果fg去搵工，已經冇乜其他野可以比較，呢d就顯得更加重要。

另外我自己既話，會將同interviewer既對答變到好似傾計咁，唔洗咁緊張，亦會表現出對份工好有興趣同埋好興奮、好有熱情（事後睇過有調查話employer傾向請比較熱情既candidate多過表現冷靜既），同埋最後一定要問問題，而且要問得好。

利申：暫時offer命中率係100%

多謝師兄今日已成功見工 等緊消息

祝你成功！
btw 我係絲

寫要一兩年經驗個d工都照報啦 Cv最好就有activities表現到自己 上莊又好intern又好
最緊要都係interview表現到你性格特質
正正常常有sense就ok

照send cv照in啦

咪做爛市踩低自己啦13-15

呢啲上youtube search 都有片教啦

做保安都要intern?

樓主個名係咪針對我😭

Fg之前見左份工 job ad寫話要有1-3年全職經驗
我做過三份工(part-time+intern) 但未做過ft 最後都有offer。

叫得你去in其實都即係會考慮，寫一兩年經驗果d真係可以send下試試，不過最緊要係apply想做果d 唔好鳩send 唔係到時有得in 你都唔想去

HR: 你唔鐘意可以移民

internship對fresh grad最緊要，仲要系related嘅

肯定唔係

你乜都做伸手黨。。。
抵無人請嫁喎
大個仔啦

啲entry位 最緊要係睇你態度 夠humble 肯學肯做 個人表現出黎正正常常就得

我三年前FG見左四五十份工
終於有一份12K overnight shift 工出唯一offer
之後就做左一年

有時問題真係唔知問咩好
fg之前見咗份工，老闆話H R會通知我，但而家一個月都未有消息，其實可唔可以問大概幾耐會有消息？

但其實識畫圖識software之類嘅定義都好廣，咁係interview嘅時候應該點樣講先係最好？

情況：讀art今年 fresh grad

我見工嘅時候已經同對方講,返工要用嘅software 我都識但係唔係好熟，嗰啲全部係自學，冇正式學過，佢都照請我

我返工第一日老細再問多我一次識唔識用個software我都係咁講，話識但係唔熟，但佢照比野我做(同事話係：對新入職算難嘅嘢)，所以我做得好慢，同事快我幾倍，又話我廢，返工一星期已經想quit

究竟我係咪應該練習多啲software先再搵工？
但software其實畫得多就快，我一開始已經講咗我唔係好熟，但都照比野我做，究竟係邊個嘅問題？

睇你in咩行業啦

Design

design都有分好多種
據我所知通常廣告會1個月内
不過你in嗰間仲有hr
分department嘅又會耐啲
都係同時繼續搵會好啲

其實，寫出嚟話要一年經驗嘅工，姐係唔洗經驗

你係inhouse定agency/production house

呢D問題好複雜，唔能夠一概而論。但如果呢份工的工作內容係你職涯目標中的發展路向，咁你能力低就絕對係你問題。正如如果你係graphic designer，我見到你嘅"識但唔係熟" 係連output都唔知邊個制嘅，咁我會覺得你apply乜鳩graphic designer(當然請左你果個都要檢討)

如果你只係兼差做，根本無expect 你老細要你做好多呢類野，而老細卻覺得你應該要做到熟手技工咁先岩，亦無叫人教你點做。咁我覺得如果份工唔係牌頭好靚，你quit左去算啦。

Production house
其實我apply嘅時候個係想做3d野，in個post係話幾個software都要識用，但公司係用Ai 畫 3d 圖 ，無人識用3D 要跟很好辛苦,我都係打定辭職信。

全公司得你一個識3D?
咁撚on9

一向唔撚睇cover letter, 睇對答請人

考你臨場反應姐

申利：HR

多數都照send 佢覺得ok就會照用架啦

都仲有另一個同事嘅，我有嘗試話不如我用3D畫啦，但老細就話佢哋唔識用，得我一個可以改

利申: 本身讀嗰科都甚少畫圖，只係睇圖多

on9公司，做過第間啦

其實係啲hr先乜7都唔撚識

我個時interview (專業）啲大粒野 experts specialists 坐哂出黎in hr企係側邊聲都唔敢聲

可能啲散工就需要hr 黎搵人力資源 例如汁垃圾 炒散個啲 但基本上勁少少既 要多少少學識既工 hr既作用係0

ching我見緊一份 根本上你講既我都做齊
最後佢問我有冇兄弟姊妹 然後話唔想請獨生女 覺得獨生會比人縱壞 我屌好灰

我都唔知點講添，因為唔係特定講左d咩說話，而係成個感覺，例如表現得對份工作好有興趣，好想知多d details，好想快d做咁，就好似朋友搵你出街或者打機（總之你鍾意既活動）你既反應咁同埋我會覺得雙方都有問有答，成年事會好好多，而唔係只得interviewer問一句你答一句，真係當傾計交流

問問題呢個環節其實大家都明白只係循例問不過睇下d candidate會唔會連呢d功課都懶得做，咁當然問得好係一個bonus黎，基本萬能問題都係問team structure或者詳細job duties，個人認為如果可以針對到特定公司或post問既問題就係bonus（咁呢d問題未必條條都啱洗或者可能冇得事先準備），例如我知道個post唔係新開而係人地既replacement，就會問嗰位走左既同事本身係跟開咩project咁，又或者你知道間公司最新完成左收購合併，就可以問公司未來方向同計劃會係點之類。

至於幾耐有消息，雖然係廢話但真係間間唔同我只能分享我經驗，如果係headhunt搵既工，多數佢都會去chur間公司，正常幾日內一定有feedback大概positive定negative、會唔會proceed咁。如果係公司直接請人，我暫時最長試過都係一兩星期內有消息，但係最近試過有份係in完幾日就有offer但我reject咗，之後佢地再搵返我話adjust salary，我開完個價之後佢地都接近一個月先再覆返我，所以真係好難講

笑撚咗 間公司啲manager咁垃圾講啲咁嘅野 佢比offer你都reject喇
一間公司最緊要我覺得係要有個好上司 因為你fresh grad一定要有人跟你眼 唔係你不斷做錯不斷比人鬧你都做得唔開心加油喇

根本係壓價
你試下9000-12000
一定有offer

一向唔整cover letter

其實寫1-2年經驗即係唔洗經驗
只不過Job description唔會有公司寫無需經驗,除非係下欄工作/intern

當然大前提你開價都唔好開咁大,跟返market價錢就可以

RECRUIT 個本書 好多呢類型既工嫁喎

聽完條友講都覺得好on9 我都係繼續apply其他工算

請你原因只係夠平

講起夠平我有份工輸畀我上屆師兄，事後原來係叫價低我3k

就係呢d仆街做爛市

有但我覺得好白痴
事先講明唔知關唔關事架，參考下好了
話說早兩個月in一份工係用本身做緊既post唔同field，但可以話skillset都有部份用得返，雖然我冇related experience但叫做有資格可以做啦

interview只有一round，直接同dept head in唔洗見hr，全程同個interviewer都好似傾計，我就share我以前做既野，佢就share個post會做既野，中間我興奮到直頭會打斷佢講野，直頭好似朋友傾計咁，咁in到尾聲佢問我聽完關於個post既野覺得點，我話：我覺得好興奮呀因為一直對呢方面既工作好有興趣

最後我係有offer既，headhunt都同我講返（當佢講真先啦）個interviewer係喺我同另一個有related experience既candidate之間揀，佢話覺得對個team黎講我適合d

請問係做咩類型既野